讀過工程/IT嘅入一入黎

近排煩緊揀咩科
想知道多啲關於呢兩個行業主要做啲咩
邊科前景好啲
暫時偏好於電機工程同軟件工程

做狗

原因？

睇番以前嘅post la,原因係哂入面

有冇link

主要睇你鍾意做地盤佬，定電腦coding monkey

回頭是岸

讀完機械工程岀黎可以揾咩工?

老實講
回頭是岸，做乜都好過it狗

電機工程都OK嘅
但啲課程好抽象

IT工程悔終生 工商管理更稱心
將來唔洗多謝我 過來人忠告

唔係做開電機d野
好易讀到死

玩軍火，整下機械人咁

我覺得工商管理唔讀埋大學應該冇乜人請

5年後你再睇返 你會後悔今日無聽我講

唔好做IT

點解有人唔做做狗?

想溝唔到囡就讀啦

Bachelor定HD?

香港就梗係揀電機。
it喺香港無出路，根本無中科技公司肯培訓真正既人才，個個淨係想要廉價code狗同technician，淨係可以做商科人條狗，公司蝕錢第一個比人抄，位又一世都輪唔到你上。
比個例子，IBM / google 喺香港一年請business 人仲多過it十倍，it職位仲要九成都係technical assistant。
你想成才做真正既software engineer?投胎去歐美啦！

最多like香港仼何工種

有冇人係讀完工程後悔 如果有 想知原因

做CODE狗八年, 下月俾信, 要重生做人

我後悔一生

及早離開, 你做好個product
係成就其他人, 幫其他人上位
你就等比人兜走

日日朝八晚十, 都話我做得唔夠
有一次我帶左把刀返公司
好彩最後冷靜到

成就上司個仆街年假三十幾日, 我就得10日

以前返地盤朝八晚七, 都算開心, 放工就放工唔洗諗公司野, 屌佢老母半夜三點打黎問我個Function 點解唔WORK

其實想切個橙黎食, 但老細叫快D 做野, 冷靜左後連食橙時間都無

讀既野同你想像差好遠
利申: 好後悔 但final year無得返轉頭

日日做到12點1點 計埋搭車時間
訓覺得6個鐘 所有野俾曬份工 day off都照打黎叫我做 屌佢老母
利申 hku mech狗 second up

香港 IT：
寫爛 code，main 住啲十年前嘅垃圾，係咁喺件垃圾上面改 / 加新 feature

D囡聽到你做IT都走唔切啦
親戚聽見你做電腦
以為你番工玩下電腦逗糧

假日幫親戚做免費奴工整電腦

走啦

咁又唔會

IT 最垃圾一定係寫code

工商管理係做咩?

吹水，點 IT 狗、工程佬做嘢

咁扺玩 點解啲人仲要讀IT同工程

講未來發展既話 big data AI 係比較好
姐係IT Computer study

因為聽到起薪高以為有 so

香港冇依啲 post 喎，轉做 main 垃圾啦

讀又辛苦
死鋤爛鋤都低gpa

出黎做野人工低日日OT俾人狗咁屌
社會地位又低
牌又難考
接受到咪入黎捱下囉

利申： 濕鳩ME 仔 5年人工得三萬頭
讀bba好命既fg出黎做 I bank mt 一定遠遠高於呢個數

成日都香港香港 你要咁局限自己我冇法

五年3萬 係咪你未考到牌？

認真問 工商管理有冇得諗？使唔使話要讀埋大學 同埋有冇前景

擇IS / CS degree 入I記 或 A仔 做consultant 少林寺
FG起薪2萬2/3 加薪幅度都ok

電機工程好
利申讀完EE而家整𨋢

係
但係你覺得辛辛苦苦考個牌值幾錢？
唔計政府
C+0最多咪四萬幾

做bba兩三年都有啦

你睇下HKU年年啲人尻衝mech civil cs
就知咩事
唔係以為真係爆煲啊
EE=地底泥

都係依兩幅屄圖

香港

美國

咁你又唔係考到個牌即刻唔做... 你愈早考到 升上去個時間咪相對短左 最重要都係個句 考同唔考你都係要做 點解唔考完人工升左 晉升機會都大左？

樓主讀HD定大學？

及 早 轉 行 ！ ！

HD

無讀電機工程
入唔到EMSD 2電1鐵
就同做狗無分別
想大路就選擇屋宇設備工程
但都係做狗 不過比較多岀路
例如承建商

好明顯你唔係做呢行

做得工程快極都要四年考牌
大把人做6-10年都未考到
仲要睇埋自身既經驗 出身 有無人簽你去考
得一兩年經驗你覺得會pass 到？

我認同考牌難係對一個專業既肯定
不過人工上反映唔到工程有幾專業囉

點解 salary rate好似it都唔太差

香港黎講出路係工程好d
但IT對移民國際發展比較有用

工程要同上下家夾野
IT冇咁多野夾
性格毒就揀IT
但冇天份讀IT又會好辛苦

個人建議儘可能揀護理醫療，錢途，專業，社會地位，移民樣樣好過尼兩科

冇女 中學畢業後未見過女人
冇健康 日日對電腦對眼就黎盲
冇人尊重 IT狗 最底層 做得好唔關你事 SYSTEM有問題就係你問題
冇錢
大壓力 日日諗到頭都大 仲要隨時比人炒
樓主即管做 即管入行

香港得電燈工程

電機工程 for sure
呢一刻cs 人工接近大電，雖然d人仲話升緊，但出路大電闊好多
而且單係scheme A 已經令it比唔上，你chart左，人工自然有保證，而且好易搵到長工
但it 真心到你30歲，你大學學既野就開始淘汰，特別contract制真係可以令你人工走回頭路

真慘,明明工程it係外國係神科搵好多錢

其實好難咁計，5年前tensorflow都冇，點玩machine learn？根本連提都冇人提咩ai，果陣仲有人講緊objective c，宜家？
it風險其實好大，你宜家以為係未來，一陣可以收曬皮，咩ar vr之前吹到會普及化，由開始吹vr風到宜家大概5年，宜家收曬皮

香港工程咪又係做construction/utility/maintenance
3樣都係低人工低技術冇前景,係得入左公營公司or政府先叫做穩定+人工ok

至於it就仲衰,黎黎去去都係做幫公司客做system integration,又係低人工低技術冇前景,人地外國點解cs hit係因為有大量tech or internet companies,香港又有冇?

加上local多數hea讀靠source,本身數理底又廢(因為中學太依賴計數機/program),想靠讀engine/it移民就難上加難,根本就好難同其他Asians競爭

入UST讀Chem Eng 啦

巴打做緊bs?

利申: 你師弟

yes 你grad左？

如果你唔怕7x24既support，日日ot，中年失業，無女，極大壓力，你就揀it

Computer Science 讀得好既 fresh grad 可以3萬幾起薪(ibank, hedge fund), 再高d都重有. 差少少既入bank, ibm, hkjc ~20k. Hea讀既, 一世1xk

問題你前提係講五年喎青

傻仔黎 考牌俾錢就得架啦

笑乜9

機械工程 自毀前程

軟件 但呢兩年好似唔易入 畢業必定18k+

唔易入 假
18k就 真

It係咪真係咁慘
新入職，朝9晚6，六日放假，17k

做多幾份先講

浪費時間練tech
不如操fit入紀律部隊
見識一定比你做it多

工程都好d it日日對住部機
日日係度打爛曲 圍爐屌user
結果咪又係死死氣做
做得多溝通都有問題

dse唔夠分

又要揼爛 code

唔梗要，年尾投胎

同你講啦 外國新興科技
係香港第一時間做一定死
果d 2018/2019新興技術
一定唔好即時用

等過多幾年 外國普及化
你果陣拎番出來用就一定冇死

及早離場 仲有一線希望

兩科都係悔一生
好自為之

你睇係人地孫耀威 蕭正楠
如果當日佢地走左去做it 打曲
會唔會宜家識咁多人
另一半咁靚 搵到下錢?

仲有陳柏宇

真實環境，有志喺香港做 IT you think you

當年第一屆 DSE ICT 攞 5*

it害人不淺

係我際遇差啫，出面我咁嘅經驗我諗有 35K

唔跳槽？

未完 contract

個胃都搞成咁跳得去邊，跳樓就有我份

見識係指咩?

it = 狗

識多d唔同人 見多d唔同事
唔好哂時間學tech

HK no IT

我覺得唔係嘅，如果有條件離開廢港 (< Top 5% 或者有家底)，其實出面幾好撈，社經地位都算高。

EE we trust 雖然都好煩

回 頭 是 岸 ！ ！

yes

agger

你偏好果兩隻好唔同喎

未啊 但應該都係做bs狗 巴打有無諗住讀返個bse master

btw，巴打應該係做Hvac?

咩藥黎

做audit 3年已經有

梗係唔同la 一科工程一科IT

唔好話bba
我條女做護士一畢業就有添
工程性價比真係低
唔明點解樓主會揀

咁護士唔係人人做到 有d人驚血 audit 唔訓覺就ok

考完cre 遲d考jre入政府好過做狗

會唔會唔訓覺仲少人做到
Big4 血汗工廠就算啦
見d fd 做大bank MT 幾年就輕鬆5皮幾6皮

真係睇你興趣啦，冇興趣幾好前景都冇用

讀得掂一定讀電機

利申 電機讀到quit 再跳cs

同意

胃藥，精神科藥物一朝早食咗

contract份完約金好勁？
做到病都唔走

唔洗賠，純粹廢事斷約

斷約會點?
有無打算轉行?

應該冇，但諗梗去唔去外國，一件投過靚胎算

你打CODE好勁?

如果論技術應該中上，但冇刷開 leetcode，應該唔夠鬥

本身打CODE是興趣?

本身有自閉，所以點都有啲興趣，不過冇興趣幫大公司寫爛 code

巴打保重呀

講真，真係有諗過自殺，因為好似咁落去都冇乜意義

調返轉我諗過殺人

反而覺得做大公司輕鬆啲，起碼醫療福利好過做contract。多啲人手資源code review，爛code都少啲。巴打能力有返咁上下不妨試下？
外國都係好出路，除咗大路啲嘅歐美，星台日都請好多IT。識唔少人逃出香港

完咗 contract，離開 PCCW 再算

Just do IT 只係一句口號
除非你有決心每三個月考一次試

大公司=人手資源多，我覺得香港好多都唔會係咁

咪撚讀大電，餓死老婆瘟臭屋

P記人，唔怪得要食藥
間公司成日講到自己好好，咪一樣做爛市

死多兩錢重

我係外判咗去電視部

Solution 班sale屎佬接左咩都要硬食
辛苦你了

好少少，喺電視部係 main 幾個垃圾 system 啫

可以試下Linkedin 搵Roberthalf,BoHan, IKas個類 agent公司報ibank, hedge fund, google, riots 呢d公司？入面都係猛人, 應該滿足到你

識間Hd?

邊

未 入 行 嘅 唔 好 入
入 左 嘅 及 早 轉 行 ！ ！

想轉做 Finance，有冇可能

巴打又做地盤又做coding
咁你ug究竟讀咩

6樓

我都唔知係叫咩，DB 有 Now 有 Viu

屌

high dip BS
ug EE

當初貪舒服坐OFFICE

你坐邊？

唉

仲要日日揼 jQuery、Webform 同寫 store proc，好似返咗十年前咁

嬲嬲哋喺部腦裝咗個 tensorflow 玩吓

巴打 又撞到你

屌，React 出到 16 而家都已經唔太識寫

其實我睇科大 中大 港大 cs 已經唔係水泡科

其他我唔多清楚 無咩留意i大果類

科大中大就係水泡，港大收分未去到19-22咁折墮

你呢兩年dse? 今年上年 year 1 個gpa 唔低先入到cs喎

利申： 每年負責請人